蘋果日報：防外傭博炒「跳工」 入境處拒提早完約外傭申請留港

因應武漢肺炎蔓延全球，疫情影響國際航空交通，港府早前宣佈，彈性容許外籍家庭傭工於完約後，以訪客身份延長留港最多1個月，以便他們在港尋覓新僱主。但政府今宣佈，為防止措施被濫用，例如外傭藉此不斷「跳工」換僱主，決定不接受提早終止合約的外傭申請延長留港，須完約後或在終止合約兩周內離開。

港府於9月30日宣佈，彈性考慮外傭以訪客身份延長在香港逗留，延期最多1個月，以便他們在港尋覓新僱主。但是，因應近期外傭宿舍爆疫引起社會關注，以及防止外傭濫用安排而頻繁轉換僱主，政府決定，提早終止僱傭合約的外傭將不得申請以訪客身份，延長在港的逗留期限。按照政府現行政策，外傭須於完成合約後離港，或於終止合約後兩周內離港，兩者以較早日期為準。

此外，港底亦再度容許僱主延長即將離任的外傭合約。所有在2021年3月31日或之前屆滿的外傭合約，在僱傭雙方同意下，有效期最多可延長3個月，以便僱主安排新聘外傭來港。但是，如新外傭未能於3個月內來港，而僱主須在延長期後繼續聘請現任外傭，僱主應申請與現任外傭續約，而再度延長合約的申請將不獲考慮。

至於容許外傭延後返回原居地度假的安排亦持續，外傭在現行合約屆滿後，不論與舊僱主續約，還是與新僱主開展新合約，都可在僱主同意下，向入境處申請延長在港的逗留期限直至合約完結。

公道d講其實係德政
本來賓賓數量係一個換一個
而加分分鐘可以係多一倍以上賓賓留係香港

其實唔明香港點解咁多外傭，係外國人人自己親力親為。兩公婆小朋友都會合作做家務。香港就咩都請工人。奴隸制度

其實香港政府鼓勵家庭請外傭既，咁樣D女人可以出黎做野，唔駛下下靠男人

咁外國女人咪一樣出黎做野。但男女都會做家務囉

當你屋企果個係博炒果陣就唔係咁講㗎啦

香港工時全球第一
6000$就搵到個工人做曬家頭細務
你叫個搵60000$一個月既人每日屋企吸塵拖地洗廁所洗衫買餸放狗

唔好玩啦

奴隸制度

喺香港你講句work life balance都會世界大戰啦
根本個問題就係喺嗰度

香港教育制度搞到d女仔唔識做家務

香港好多女性都搵到60000一個月啦，請個工人對佢地黎講濕濕碎

最慘香港人以為咁先係正常
喺到屌去西方國家無得賤價請工人
跟住就開始唔識 一邊打工一邊照顧屋企

結果又係「靠」其他國家女人做返？

我有姐姐，政府呢招我舉腳贊成

宜家好多姐姐，俾左幾千蚊佢地係當地做完核酸測試，黎香港洗幾千住酒店隔離後，做唔夠一個月就玩野想去第二個僱主做，知道人地唔想煩肯出五六千一個月。

重點唔係錢嘅問題，我覺得e 啲野應該自己做返。工作係重要，但家庭都要生活中嘅一部分。

如果將來有小朋友，你都有一個好嘅榜樣。
唔應該學支港辦公室及教育嘅層壓式咁。已強欺負人。

以強凌弱同支那人有咩分別

我覺得唔請工人自己做返最好

我自己本身無外傭，但今年小朋友上左小學真係頂唔順要請
原因
1. 返工返到8點先收工，已經照顧唔到小朋友幾多
2. 小朋友放學返屋企勁多功課默書，我飯都未食都迫住要睇佢功課同温默書

同佢地温完書之後10點佢地訓，我同老婆先開始煮自己野黎食，食完仲要洗，清潔廚房，呢d必須野做完之後就盡量執下玩具，吸塵洗地，洗廁所，換床單，你可以想像到做完之後係幾點鐘，真係無得抖好辛苦。係香港大人同小朋友都咁大壓力既情況下，無工人幫手真係好辛苦。而家請左工人，我先覺得每日有返dd時間抖下氣。

香港工時長，供層樓淨係靠一個人邊搞得掂，細蚊仔洗費大又要供養兩邊父母咁

我知有好多深層次矛盾，我明白香港無論係教育同工作都係ridiculous。當然不少先進亞洲國家都有咁嘅情況（日本、台灣、韓國）

根本係要改變自我本身嘅民族意識及思想，我唔係話西方國家文化及思想一定好，但人哋好嘅嘢我哋係應該學習

要照顧細路又要搵食，冇計

所以e啲都係深層次矛盾，冇辦法因為歸根究底都係maybe 我哋有奴隸制度的概念

講就易
係香港好多家庭都要兩公婆都返工
返到屋企都7-8點

我知呀也明白。因為本人都係香港做嘢。

但

所以咪話制度性問題 我都係香港打工人，我感覺唔少，但老實講唔應該係咁架

On9
而加就係佢地博炒就可以繼續留低唔洗走呀
平時唔做佢地就要2個星期內收皮走人
而加可以繼續留
咁咪係咁換慢慢揀換到個老細先繼續做落去囉
而你又簽多個賓賓落黎
咁香港咪愈黎愈多賓賓囉

你兩公婆每日5點收工唔洗ot
有社區有良好既托兒服務
有個老西咁大既雪櫃可以一次過擺一星期既糧食唔洗日日去買
有好多假期可以做下家頭細務
咁咪唔洗請工人囉

係呀， 所以人哋好嘅嘢我哋應該學習

香港女性投入勞動市場嘅比率係世界上數一數二高，主因係有外傭存在，外判咗啲家務，照顧細路，老人家去外傭到。

近十幾年香港嘅大學都係陰盛陽衰，港女入大學比例多過港男。

直接啲講就係，家務始終都要有人做，以經濟效益當然係將低產出嘅作業外判比人做，兩公婆時間就繼續搵錢。

即係時薪三百蚊嘅人去做件時薪值三十蚊嘅事，當然唔合理。

希望世界盡量可以人人平等及公平

趕撚走晒就岩

外國平均工時幾長
香港工時幾長
仲有香港啲租金，樓價
得男方返工可以唔洗生小朋友

你都識講工時唔同啦
咁去到外國咪自己做返囉

好多人去到/ 諗去外國嘅時候就話
嘩無工人點算

咁係佢地on9啦
生仔真係要考牌

請工人唔係話要虐待佢，係大家尊重，佢打份工，你打份工。佢打工幫輕你工作，佢做得好嘅俾多小小，過時過節送小小禮俾下屬。要識做人，識感恩。

其實請工人感覺係將一個家庭變咗一間公司咁，你同你老細都識清潔，斟水，點解要請個茶水間阿姐。
你老細都識你做緊嘅嘢，點解要請你，佢自己做咩得，就係佢有更重要更有經濟效益嘅嘢要做。
如果你係中低級管理層，點解你要有下屬呀，因為你啲嘢做唔曬囉。同一道理，屋企啲嘢做唔晒，咩請人去做囉。

請人去做又唔係話要奴役佢，如果請人去做嘢就係奴隸制，咁應該冇人要返工啦。

當然有好撚多上司係痴撚線，啲客又痴撚線，遇到好多痴撚線嘅人。

未做人老豆老母係唔會知，又唔駛講咩奴隸制度咁仆街，工人出國係搵多幾倍人工。即刻如果香港人expat 搵10幾20萬，一樣大把人走去做。

仲有外傭係印尼，賓賓國主要外匯收入。佢地女性係海外搵錢返去自己國家用，都幫到經濟。

硬將有仆街僱主= 所有請外傭嘅人都係仆街，有咩用

如果我哋唔請工人，咪可以冇e嗰情況

其實我覺得咁，當然你可以話工人姐姐打份工，但其實做家務都係生活中一部分。

我覺得請工人=好似比少少飯你食啦。幫我做牛做馬咁（好似奴隸）

正如你你都話有好多on 9上司，又要食魚翅又要比飯盒嘅價錢。

點解世界唔可以盡量公平公正啲？

2個番工個b冇人睇

外國可以準時收工，帶埋個仔係office 湊，日本仲有完善託管服務，呢d 你唔拎出黎講

早就應該
班仆街奸撚過閪

成班傻仔幫外傭講說話
人地分分鐘搵得過你老豆老母加賣呀

仆街外傭一定多過無良僱主

我哋有家務助理

因為外國有完善嘅托兒所服務
香港兩公婆要返工冇工人 個仔晨早餓死左

你岩嘅。所以香港應該要有咁嘅完善服務

無記錯香港女性勞動參與率係六成，係全世界最高

不如香港政府比外傭,美國公民,綠卡持有申請支那藉+香港永久居民身份證
然後取消所有BNO既支那籍+香港永久居民身份證
咁就解決外傭安置問題

唔太明"港底"係乜意思?

真，起碼80%以上

呢個po令我以為入錯咗小學生group

佢哋冇調返轉諗
其實菲傭先係搞到工時長嘅原
老細有菲傭都唔使咁早離開公司

洗撚你教咩，讀稿機

香港兩公婆返曬工屋企冇人睇住個細路會俾人話虐兒
一個返工又唔夠錢使，被迫兩個一齊返工然後請外傭睇住個細路

其實得一個勁理想主義嘅人係到講啲勁離地嘅野

屌 啲賓妹同中界夾埋掠僱主水你唔講？根本大把賓妹仆街嚟 今次真係徳政嚟

好多外傭不甘平凡，想揾好D工

啱呀
佢完美演繹咗一個左膠既思想
「如果呢個世界個個都大愛，咁就世界和平」

一個返工點會唔夠，幾十年前都係咁，就係你地兩個人返工先搞到樓價咁貴

唔係喎， 移民post話外國搵得無香港咁多喎
所以好多人唔想移民

又要馬兒好又要馬兒不吃草

成日有D傻仔大愛以為工作姐姐低收入，離鄉別井好撚慘
人哋用你地址借錢，偷野，放假做雞多撚過你，你裝cam 串到熄左佢偷懶扮無辜，信教唔食乜乜乜，日日同人視像chat冇心理你個B，最後搏炒，有官非搏留過兩星期再加害下一個港人家庭

睇美劇都知 大把人請babysiter啦
不過睇美劇 請親都係鄰居後生女

babysitter

講得出呢啲講代表佢入世未深

家務應該算係家教一種

你有小朋友時， 就唔會咁講啦

宜家唔係提倡移民咩

跟住班友就話外國搵唔返咁多，咪住先， 又話外國工時短， 原來因為人工少

即係一個人返工啲樓價會回落？

我老婆個妹11月頭生
之前個工人8月黎咗
點知10月佢話佢老母病危要返去
依家都未有工人
黎緊1月先到香港，但又要隔離21日

所以依個真係德政

你都傻，如果大部份人都唔請工人， 你以上講既野咪會有囉， 公司唔會因應情況改變政策留人才咩？ 你以上講既野外國咪又係慢慢先有

但當大部份員工幫公司諗埋自己請工人解決私事， 香港公司咪無誘因咁做

呢d擺明玩野啦屌佢
可以寫信俾入境處投訴佢
入境處唔會再批佢黎香港做野

過澳門當過境
照收老細比佢返菲律賓飛機錢

外傭月經湯、洗腳湯、口水飯，周不時都有報導

好似話如果斷約兩次
之後好難會再批

代表香港男女平等
不過港女依然唔滿意， 要有特權

Ask your boss not us, arsehole

一三年政府話會檢討獨留兒童在家中嘅歲數 由包含16歲正在內 降低到12歲 檢討完都仲話唔使修例囉 所以政府做完一大餐行政工作到而家條法例都冇變過出咗事 細路16歲一樣犯法 但16歲好多時已經去到中四中五

d賓賓出名鐘意玩野，呢招幾好

點解唔會？物價都冇咁貴

你講到自己係香港做野
咁你同另一半份工係咪朝九晚五唔駛ot
咁你有無小朋友啊

人人個case都唔同
一黎就話咩唔明點解人地唔自己做
有能力做到邊個想個個月無左幾千
講到好似唔鍾意做家務先請工人咁

係，我啱啱請呢個姐姐就係之前斷約，所以佢係我呢到都好俾心機做，咁我又冇特別刻薄佢，難得疫情期間有個肯做既姐姐幫手，我執到啦

真係要講合法嘅歲數係17歲 但18歲就已經成人 我覺得呢個先至係造就港孩嘅主要原因 有啲咁嘅死人法例啲雇主好自然會繼續請工人咁理所當然工人做晒家務 個細路就唔識做 死人法例係第一因

當準時六點收工返到屋企七點
小朋友十點十一點要訓覺
扣埋要睇佢做功課個d

你寧願淨低既少少時間黎同佢相處傾計
定去做家務
當然教育返小朋友唔可以咩都依賴姐姐係好重要

同埋其實外國好多人唔請工人係因為太貴

香港女人 洗$6,000/月 外判家務 畀外籍傭工
香港男人 洗$450/次 外判性愛 畀建興D雞

人地4 5點收工 香港未計ot都要6點收
你要人改變前改變左個政府先啦

根本政府同公司政策閪冇配套先要請工人
如果有support 根本香港好多人都唔洗請
有地方託管個仔，唔洗成日OT 可以有時間買餸接返個仔已經好好多啦
你咁講係本末倒置，打工仔要生活而唔係制定政策果個囉

你都on9, 當大部份員工幫公司諗埋自己請工人解決私事， 香港公司咪無誘因咁做

生之前無諗過

所以我話應該制度上有所改變。我就選擇左準備著草

好多賓賓似住自己炒左可以留港搵過份，好唔盡責。

屋企有請賓賓照顧老人家，佢連老人家複診時間都唔記得，係過左1個鐘呀媽打去問複診醫生有咩講個陣先拿拿聲帶老人家去

然後呀媽上到去叫佢做好啲，仲要hea9呀媽，博炒咁... 結果呀媽而家親自照顧老人家，唔假手外人

岩呀。改變唔到。咪自己搵路走

希望你去到外國真係搵到work life balance既工

我知外國請工人係貴，但有時候佢哋都會請home sister ge.

重點係制度性問題。

講得呢句仲要大字唔覺自己on9
既然你份糧都生活到，咁就唔洗你人工囉
既然你自己識搭車，咁就唔洗有車仔囉
既然你自己識買保險，咁公司份醫療保可以慳返唔洗俾囉
講出黎仲要大隻都弱鳩智
政策弱智加公司度縮原來大曬，你果然係奴工既典範

外國搵工係難，但正常工作囉。 人哋OT要寫report 比正苦嫁

但估計去到都係做啲低職位工作

Who is my boss?

咁你隻賤畜有冇爭取？

睇死你隻賤畜一定無啦， 自己做畜牲奴隸幫公司諗埋自己請工人唔煩企業

唔打算有，唔想害咗佢。

你要做奴工就全世界都係奴工
又一隻奴工弱智仔衝出黎柒

我屌緊你班賤畜自己搞掂無要求公司俾依d福利都唔知

我都覺！你今日返公司同你老細講做佢以後d嘢自己做返

係，不過唔係日日請， 係好唔得閒果時 有樣嘢我好佩服佢哋，就係好獨立。

做奴工咪冇呢d 政策福利囉弱智仔
你自己兜咁大個圈都係想話自己係奴工姐

你岩

你隻奴工有冇爭取呀

咁大聲原來無就好笑
對住公司成隻死狗畜牲唔敢出聲唔敢吠

叫你地唔好請工人迫公司提供福利就好似殺你全家俾你屌， 唔知邊個先係奴工

閱讀有障礙既賤畜就收聲啦

係呀，所以你話你要請工人
因為你做奴工無福利

有能力顧先無套內射啦

就快同上司咁講。從來未見過老細

我就話唔好請工人要公司提供福利都俾你話奴工
你話公司無俾福利自己請工人解決就唔係奴工？
原來你弱智，咁真係要請工人睇住你唔好俾你闖禍

公司有既野要爭取嫁咩？冇既野先係叫爭取好唔好？
都係果句啦，你咪繼續係閪公司做奴工囉
係都要衝出黎柒，叫人幫你隻奴工爭取？
網上就做軍師，諗下點解自己仲打緊份閪工好過啦奴工

講外國點點點，外國工時幾多先，香港少工時有人唔想咩

根本政府同公司政策閪冇配套先要請工人
你唔係咁講咩
你又話外國先有，香港無， 宜家又話有？
咁究竟香港有無呀， 你隻賤畜奴工諗好點兜未

個四歲仔邊個湊?

請唔請工人同公司俾唔俾福利係兩樣野
公司閪你有冇工人都係閪

請埋啲垃圾東南亞仆街政府

係可以兩公婆供樓，益咗地產商同銀行，成為佢哋奴隸！

點先叫有能力？
如果請工人既家庭唔生得
香港得番富豪同公屋撚會生

公司有福利你咪唔請工人囉
你自己舉例外國係咁喎

西方國家啲樓有冇咁貴吖？

你條弱智仔，你講咁多廢話咪同我上面一開始講一樣囉
我話政策閪同冇配套先要工人呀，日本果d 有託管香港有咩俾你呀，盲亨
衝完出黎柒之前loop 返上面用屎眼睇清楚講過d 咩先啦，少少事就on99 突個龜頭出黎

"外國可以準時收工，帶埋個仔係office 湊，日本仲有完善託管服務，呢d 你唔拎出黎講"

你係咁講喎
你係喺香港你公司有，即係你句係廢話唔關外國事

你係喺外國你公司有咪你贏囉

不過你應該係喺香港公司又無先咁弱智

你啱啱話你公司有喎，點解要用外國做例子

係咪你公司無福利呀？ 無既話你就係你口中奴工

自己湊，鬼叫自己咁鹹濕生出嚟就要付出代價

原來你d logic 咁弱智，小學畢業未
有冇工人原來唔係因為為自己生

你公司有， 咁你應該拎你公司做例子唔洗用外國
你公司無，你就係幫你自己爭取，但你自己唔爭取，你咪係你口中既奴工

外國可以準時收工，帶埋個仔係office 湊，日本仲有完善託管服務，呢d 你唔拎出黎講

你自己咁講喎， 搬完龍門未呀賤畜奴工

政府政策閪唔同外國政府比唔通同你間狗屋比？

外傭一律調低人工$3000
包啲人走晒

原來弱智仔政府政策同公司福利都分唔清

咁咪叫你爭取囉
但你唔爭取自己請工人解決咁賤畜

講就咁講
比我做工人
你唔係到我做咩你管閪到
我一個鐘做撚完晒啲野

咁你公司有冇呀
咁你政府有冇呀

咁你有冇爭取呀
無爭取過等人幫邊個賤畜奴工d

似係富戶政策先唔做wo
識人唔做野但照請

上面唔少reply又抹黑外傭

你同你間狗屋爭取可以隨地痾？
咁你洗唔洗工人幫你拖返？
有冇同公司爭取俾狗兜你？

咁個女人點出黎做野？

你覺得政策閪但你唔爭取

我覺得政策好唔俾你隻賤畜隨地痾咪唔會幫你爭取隨地痾

點解你講嘅同條新例好似相反嘅？
依家話工人想跳工要佢地返歸唔可以留HK喎

現實環境係 Lock Down 攪到好多姐姐來唔切 / 來唔到，而原本約滿個班就勁搶手，以我所知有唔小家庭出多兩三千一個月咁搶姐姐。咁既情況一傳十，十傳百，總有部分姐姐為左轉工多幾千玩野。
所以話有時做人唔好大盡，你對姐姐好既佢就未必咁輕易為左錢而搏下一個唔知點既顧主

原來你之前講既外國公司福利等同狗兜

唔識比唔好學人比， 亂比較好柒

你有冇請過工人架...

個個屋企都裝1-2 個CAM 架啦, 我唔係度都可以睇到你做咩架傻仔

你一個鐘做哂D 野企企理理我唔會話你架喎, 我個工人做野都快手企理, 又有禮貌英文又好, 我對佢好似屋企人一樣, 坐埋一齊食飯, 出糧又會醒多少少比佢, 節日又會送D 小禮物, 大家都不知幾開心

呢個真

你係狗果然係果，果然鍾意周圍痾亂咁吠

男女自由平等時代出唔出黎做野自己決定

弱智仔痴Q咗線

原來你口中既外國福利等同你口中鍾意周圍痾亂咁吠

連登最多嘅就係你呢啲可能飛機都未搭過幾次嘅傻閪
跟住喺度講外國教育…外國生活…外國制度…
美國不嬲都好興請拉丁美洲睿嘅家佣 就算請唔起都會請計時數嘅Babysitter
澳洲最輕就係請亞洲人做 大把香港人去Working holiday都係做Babysitter
而歐洲英美亦都有大量嘅托兒中心 可以托管到五六點
而外國五六點亦都係好大部份人真係收到工嘅時間
唔同香港有暗盤

蕭生先話台灣點解唔引入多d外傭，等d台灣女人出嚟做嘢增加勞動力
有d連登小朋友以為一句奴隸制度就覺得好醒平時應該都係要老母幫佢摺被

講真星期日咁撚多賓賓
最好永遠冇得居港
阻撚住晒

你做狗就做狗啦五毛狗

呢個POST有好多未請過/冇工人既人係度吹
同未拍過拖既戀愛專家一樣

你隻賤閪奴隸兜唔到就亂屈毛

你咪繼續吠囉
我睇下你吠得幾大聲姐

事實係你對住政府同公司就唔敢吠， 叫人自己請工人解決
有人叫你對準政府同公司吠，你大聲吠返對方轉頭， 咁又係我無俾狗糧你， 你公司有俾狗糧你食， 眼見外國政策好福利好，你又想有但唔敢吠政府同公司，驚狗糧都無得食

你有冇去過外國嫁？人哋請一個babysitter最少都US$16蚊個鐘啦。當然係制度上ge問題啦，但有暗盤你會選擇順從囉

再者正苦有家務助理你可以選擇

你做狗還做狗，自己做好做狗既本份
唔好下下見到人行過就大大聲吠
你自己做狗要做既野都未做好，就問點解人做既野同你做狗既唔同
你理得其他人有冇做人要做人應該要既野

你吠咁耐都係想講你唔敢同政府同公司吠囉

拿你又開始吠啦
少少事就起曬鋼係度吠
似係你吠咁耐得個吠字
吠完就問點解你d 狗兄弟做左野未

我無俾狗糧你食，所以你就敢大聲吠我

不過政府同公司有俾狗糧你食， 你就唔敢大聲吠佢地，唯有上網呻等人幫你

又唔見你選擇喺其他post呻我屌鳩你而唔係好似宜家直接吠我

咁我地呢度大部做人既係唔明點解你做狗既係都要起勢咁吠既

其實基層，

無錢
無工人
無資源

一樣都生存到
好老實，世界上每個人都有難處

好多人都成日係度搵藉口
不過又咁講，大家文化背景唔同無得比較
每個人都係啞子吃黃連，有苦自己知

我講咁耐結果你都係唔敢吠公司同政府

你呢啲咪正宗世界仔囉，又要懶有見地，留完第一句無人跟又轉撚哂軚

你做狗係簡單d 既，亂吠下拋低句on9 就ok

你講緊你自己？講完自己羡慕外國就完咗，無實際行動去做，最後都係自己請工人解決唔好煩到政府同公司

你做狗既咁鍾意自己幻想完就自high?

真係好羨慕你仲咁純真

你咪傻啦 個撚個都裝架啦
我係唔會全日幫你做
你比我做嘅野 一粒鐘都做撚完啦
做全日 你都on79

我一開始咪問你有冇吠過你公司同政府要俾外國同樣福利

香港政府終於有樣嘢做得啱！！

未出做過野先講得出呢d幼稚野

個個都係咁講緊生活需求，政府政策閪，diu 完都唔郁，成個post 就係得你一隻狗係度亂吠
你打閪工唔滿意咪轉工囉，個個都係打閪工要乞福利咩。人呢就有選擇權揀自己條路既，你做狗咪俾人套住狗帶唔俾周圍走囉

所以我一開波咪笑你囉
又要讚外國福利好但自己唔爭取

我踢爆你死剩把口結果俾人追住黎咬

屌唔怪得放假咁撚多賓賓啦
影響市容 搞到周街污煙瘴氣
快撚d趕晒班賓豬印豬走

人有選擇權識揀咪揀個fit 自己生活既環境囉
你做狗既咪係度做閪工日日怨，亂咁吠屌隔離果個係度話你做乜唔爭取。屌你，自己甘願揀做狗生活自己唔滿意，問人點解唔爭取？關人撚事？

你鍾意做狗你既事啦
呢個post 個個係度講為生活，你做開狗過住不勘既生活，係鍾意亂吠亂咬既

無既
通常咪獨留兒童在家 我諗9幾年出世既人感受最深

好撚幼稚既想法

之前請左一個星期個姐姐就辭職走俾左成萬agent fee

可能係啦。

就係出嚟做緊嘢先覺得要改變

我諗大部分人17歲前都試過自己一個喺屋企

沒有純真那有夢想那有改變？

我先唔係啦，我冇世界仔本事我都係一樣唔贊成請外傭。

係，
其實好多父母都犯晒法

家家有本難念的經

我有啲客，都算幾撚有錢
佢單單一個仔年薪６００幾萬

不過佢間唔中會係度呻佢屋企個姐姐手腳唔乾淨
懷疑佢偷錢，因為唔見左
不過佢又無報警只係換左個人

姐姐，遇到心地好既就好
遇到啲仆街既
又係得啲僱主自己知

所以，你睇我好，我睇你好啦

笑你ON9都唔知只有夢想唔睇現實情況咪剩係可以發夢囉,夢想都要睇行動力同現實架嘛

基層一個人都係搵一兩萬一個月 唔兩公婆返工根本唔夠生活

本來無咩親戚可以幫手 又想唔獨留兒童在家都得既

諗辦法拎綜援住公屋出現金糧 都可以過得好好 又有時間照顧仔女 唔好俾仔女知 一樣生活得好好

根本就係班agent同班賓賓係度玩嘢，收咗錢唔do重要屈人俾多啲。

既然玩寸party咪送你返歸，等你硬食個半月0人工，agent同班賓賓即刻食屎，而家菲律賓不知幾多人失業，不知幾多人喺度r嘢做

利申：開廠

點改變

當然要行動啦，人哋得冇理由我哋唔得嘅

香港工時長
又有供樓壓力

唔好生就得

上年我哋點做到呀？改變唔到咪著草囉

點行動
學D環保撚咁下下迫唔開冷氣用埋啲垃圾紙飲管?
咩由自己做起根本晒氣
一係就令自己能力大到可以系統性咁改變個社會令香港工時整體降低
你係到9UP咪剩係比人笑

我無喎
我老母全職家庭主婦

總知家家有本難念的經

其實有手有腳都唔係理所當然，
感恩，珍惜當下

份工辛苦未唔做囉。OT你都有權可以唔O 你習慣咗奴工生活ja.

叫老豆老母幫手咪得囉
有孫湊 不知幾開心啦

我份工唔駛點OT啊,你唔駛同我講
你走去同啲要OT養家既人講啦

重話自己做緊野先係咁諗
做緊野都咁ON9,唔想OT就唔OT,你講到D人有得揀O唔OT咁做野做到你諗野咁ON9真係嘆為觀止

已封鎖會員 - 小喇昇

因為我會選擇同上司反抗或唔做。最多咪被炒或辭職有得揀ge 只係你鐘唔鐘意去做ja當然會有所犧牲

你咪同啲有家室既人講唔鐘意OT就唔好O,最多被炒或辭職

收到我都係表達我嘅意見

以上是個人認為。

你呢D窮撚無錢未撚請過工人就食屎啦，定係你當屋企個工人奴隸咁仆街呀？

哦，我真係之前有個同事講過。都係比佢屌。但我都係好堅持地咁講，親力親為謝絕外傭咁先係生活

姐係你夢想既行動力為你帶黎既只有比人屌,做人做到你咁ON9都幾可悲

定係你既夢想其實係比人屌

我未請過工人呀。但都係表達自己意見ja.

................

請問你結左婚生左小朋友未?
未既話你講得出呢句都算....

其實有唔少父母因為成日要OT，每晚成八點幾先返到屋企。變相個仔女對住工人既時間仲多過父母。到最後同工人既感情仲好過父母。

其實留得喺香港都預咗要硬食，如果你想過啲簡單既生活惟一方法就係移民。留得喺香港既，就一定要玩香港既遊戲，除非唔生。

以我個人既睇法，喺香港一定唔撚生，除非有外國國籍。唔想下一代喺香港受苦。一到歲幾兩歲已經要學定唔同既興趣班，上pre-school，到小學同中學就不斷補習。

香港真係地獄嚟，所以後生既，有得走就走，當俾多條路自己同你下一代選擇。

父母有權選擇生唔生下一代，但下一代冇權選擇父母。真係唔好郁啲為咗兩老既慾望，同埋傳統既家庭觀念而選擇生下一代。

又唔係嘅，自己認為啱嘅咪講。

你自己認為啱,你又唔諗下人地既啱同你既啱係唔係一樣,話你聽咁樣係ON9,而唔係有夢想

事實係 老豆老母玩孫果陣就開心
湊孫... 不了

外傭都有人幫
連登比人笑小學雞FORUM真係冇錯
諗到人地咁善良

大佬, 讀緊書咋人地
你估佢地真係有經驗上黎討論咩

我父母話唔撚你條法例用12歲為界

可能係哇, 人人都有唔同意見

其實點解做家庭傭工俾人講到做奴隸咁慘

你先係做狗喎
講到咁慘但無行動去爭取

真係奴工奴才

我幾時有講自己好慘
你做狗就真係慘啦，連存在感都冇

好想知道有冇賓賓上連登

奴才有工返已經謝主隆恩點敢話慘

有得揀
大把人唔想請工人
好撚煩㗎

樓價回落唔會關一個人返工事囉

有啲人話工人點差又點又點，等如請伙記咁，管理係學問嚟，僱主起碼要識做人，識遵重人，有啲姐姐一做就做十幾廿年，唔會因為多幾百蚊就周圍轉，或者玩嘢。（你對人好時人對人好，當然防人之心不可無）

好嘅正正常常做十幾年嘅大有人在。但有啲人真係當人奴隸，有啲偽中產自私精怕蝕底，係都要諗盡用盡，熱到仆街都唔俾開冷氣。

就算係唔俾開冷氣，直接屌柒佢叫佢唔好開，同叫佢支持環保，減少炭排放，用大愛名義水鳩佢叫佢唔好開已經好大分別，都係一句，管理技巧嚟。

當然做過嘢都知，好老細，好上司唔係度度有，痴線客，痴線高層就日日見。